德國5警成立新納粹組織 威脅殺2歲童遭停職

（中央社柏林16日綜合外電報導）德國5名警察被控組成一個極右派組織，並在通訊軟體WhatsApp群組分享納粹領導人希特勒和納粹符號的照片，還威脅要殺害一名土耳其裔律師的女兒，目前這5人已遭停職。

法新社報導，這起仍在調查的案件中，法蘭克福（Frankfurt）4名男警及1名女警已被停職。

「法蘭克福新聞報」（Frankfurter Neue Presse）報導，這個組織先前送出一封匿名傳真信函，內文痛罵土耳其裔律師巴賽．尤迪茲（Seda Basay-Yildiz）是「糟糕的土耳其豬」，還威脅要「屠殺」她的2歲女兒。

巴賽．尤迪茲今年8月初收到這封傳真信函，內文署名NSU 2.0。NSU指的是德國新納粹恐怖組織「國家社會主義地下組織」（National Socialist Underground），10幾年前曾動手殺害8名土耳其移民。

巴賽．尤迪茲說，她替NSU受害者家屬委託打官司，威脅對她來說已是家常便飯，通常根本不去理會，但這次不一樣，傳真上有她女兒全名和他們完整住址，她不懂對方如何掌握到這些私人訊息，因此決定報警。

警方調查後發現，有人從法蘭克福警局內部的電腦取得她的個資。進一步調查後更促使檢調單位沒收5名警察的硬碟和手機。經分析後發現，這幾人例行性在WhatsApp群組交換希特勒（Adolf Hitler）圖像和其他納粹符號。

英國「每日電訊報」（Daily Telegraph）報導，雖然新納粹問題多發生在德國東部，但法蘭克福和它所在的黑森邦（Hesse）也有自己的極右派問題。

11月下旬，德國警方就在黑森邦一間餐廳查獲武器和希特勒肖像，這間餐廳被認定是當地新納粹分子的重要集會地點。（譯者：陳彥鈞/核稿：蔡佳敏）1071217